兩度到女友家中充當竊匪偷錢 青年判入更生中心 官勸「證明畀人睇改咗」

(資料圖片)

年輕送貨員到訪女友位於鴨脷洲深灣軒寓所，其間偷取女友母親八千元現金，及後在裁判法院認罪，獲准保釋等候判刑。惟他在候判期間重施故技，再次上門偷取對方一萬元。裁判官香淑嫻今就兩案判刑，訓斥被告稱：「法庭畀咗幾多次機會你呀？你都冇珍惜過﹗」又謂：「得18歲就已經咁大膽，偷完一次又一次。」對於被告聲稱還柙期間已反省，香官即指「唔係講吓就得㗎，要做㗎」，否則沒人會相信。香官最終判他入更生中心接受訓練，又勸他謂：「證明畀人睇改咗。」

辯方今在東區裁判法院求情指，雖然最新的感化報告不建議被告莫子俊（18歲）接受感化令，但畢竟年輕人總會犯錯，被告遭還柙14天，已有反省，況且第一次的報告本來建議感化令，希望法庭考慮。辯方早前指，被告月入達3萬元，惟一時「使大咗」而向財務公司借貸，愚蠢下犯案。

被告去年11月某日在涉案單位內偷竊屬於黃淑容的8,000元現金，至上月3日在同一地點再偷竊黃的10,000元現金。

【案件編號：ESCC386、723/19】
記者勞東來

18歲月入三萬

咁都有女

年輕送貨員 18歲月入三萬